%%
%% This is file `factura-ejemplo-factura02.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% factura.dtx  (with options: `factdos')
%% 
%% Copyright 2020 Emilio Augusto Lazo Zaia <emiliolazozaia@gmail.com>
%% 
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either
%% version 1.3c of this license or (at your option) any later
%% version. This version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl/lppl-1-3c.{html|txt|tex|pdf}
%% and the latest version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of
%% LaTeX version 2008/05/04 or later.
%% 
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is Emilio Augusto Lazo Zaia.
%% 
%% This work consists of the files README and factura.dtx
%% with its derived files factura.ins, factura.cls, factura.def,
%% factura-ejemplo-aux.tex, factura-ejemplo-firma.tex,
%% factura-ejemplo-fondo.tex, factura-ejemplo-membrete.tex,
%% factura-ejemplo-cotizacion.tex, factura-ejemplo-prefactura.tex,
%% factura-ejemplo-factura01.tex, factura-ejemplo-factura02.tex,
%% factura-ejemplo-factura03.tex, factura-ejemplo-factura04.tex,
%% factura-ejemplo-factura05.tex, factura-ejemplo-factura06.tex,
%% factura-ejemplo-factura07.tex, factura-ejemplo-factura08.tex,
%% factura-ejemplo-factura09.tex, factura-ejemplo-factura10.tex,
%% factura-ejemplo-notadecredito.tex, factura-ejemplo-notadedebito.tex,
%% factura-ejemplo-reporte1.tex, factura-ejemplo-reporte2.tex,
%% factura-ejemplo-reporte3.tex and factura-beispiel-rechnung.tex.
%% 
%%  En las notas de crédito y débito, la leyenda aclaratoria de a cuál factura se hace referencia está alojada en estas macros, definidas en |factura.def|. Estas macros |\TextoNotaDeCredito| y |\TextoNotaDeDebito| están definidas de la siguiente forma:
%% Descripción de este ejemplo:
%%<desc>
%%  Escribimos una factura
%%  (numitem) Con la columna para enumerar los ítems
%%  (descuentos) Con la columna para descuentos individuales
%%  (dcu) Primero la descripción, luego la cantidad, luego el precio unitario
%%  (sinlineasve) Sin líneas verticales externas
%%  (sinlineahtot) Sin línea horizontal interna después de los ítems y antes de los totales
%%  (centradesc) Centra la descripción en los elementos en la factura
%%  (unafirma) Sólo la firma del emisor
%%  Usando \Nombre y \CI en lugar de \RazonSocial y \RIF
%%  Sin especificar la persona de contacto
%%  (\SepVertical) Alterando la separación mínima vertical entre los elementos
%%  (\SepDatosResumen) Alterando la separación horizontal entre los datos del cliente y el resumen
%%  (\SepEncabezado) Alterando el margen interno desde el contorno hasta el texto en el encabezado
%%  (\SepDescripcion) Alterando la distancia desde el contorno hasta el texto en la descripción
%%  (\SepItemsExtra) Agregando una separación extra entre los ítems en la factura
%%  (\LineaDescripcion) Alterando la línea de la descripción, la curvatura en la esquina y la sombra
%%  (\NotaFinal) Con nota final
%%  (\Resumen) Con resumen
%%  Con artículos gravados con todos los IVA
%%  (\ItemX) Agregando un ítem sin precio
%%  (\Descripcion) Con descripción larga
%%</desc>
%%
\documentclass[
numitem,
descuentos,
dcu,
sinlineasve,
sinlineahtot,
centradesc,
unafirma,
]{factura}

\input{factura-ejemplo-aux.tex}% Se incluye para efectos del ejemplo, así tendremos disponible la macro \Ejemplo.
\usepackage[utf8]{inputenc}

\Num{1}
\Nombre{Jacinto de Ayala y San Vicente}
\CI{V-987.654.321}
\Direccion{Av. Ayala, Galpón San Vicente, Sector Arauca, Apure, Venezuela}
\Telefono{+58 (987) 654.32.10}
\Email{jacinto@ayala.sv}

\Fecha{02-07-2020}

\SepVertical{0.75cm}
\SepDatosResumen{1cm}
\SepEncabezado{16pt}
\SepItemsExtra{5pt}
\SepDescripcion{16pt}
\LineaDescripcion{1pt}{20pt}{3pt}

\NotaFinal{La nota final...}
\Resumen{El resumen opcional}

\begin{document}

\begin{factura}
 \Item{1}{ítem con IVA general, viene con descuento}{1000}{12}
 \ItemR{1}{ítem con IVA reducido, viene con descuento}{1000}{5}
 \ItemA{1}{ítem con IVA adicional, viene con descuento}{1000}{10}
 \ItemE{1}{ítem exento de impuesto}{1000}
 \ItemX{1}{línea sin precio}
\end{factura}

\Descripcion{La descripción larga}

%% Este es un comando auxiliar suministrado por factura-ejemplo-aux.tex para escribir el detalle del ejemplo en la última hoja.
\Ejemplo

\end{document}
%% 
%%
%% End of file `factura-ejemplo-factura02.tex'.
